*python rất mạnh về toán học
*việc thụt lề trong python rất quan trọng
*biến trong python ko cần khai báo dạng biến
*nếu cộng 2 biến khác kiểu sẽ xảy ra lỗi
*khi muốn thể hiện số ảo thì thêm chữ j kí hiệu cho phần ảo
*khi dùng lệnh int(x) thì x sẽ bị làm tròn xuống
*format: dinh dang tra ve
*capitalize: Ham tra ve chuoi voi ki tu dau viet hoa va viet thuong tat ca cac ki tu con lai. vd b=a.capitalize()
*upper: Tat ca cac chu trong chuoi thanh viet hoa
*lower: ve chu thuong
*swapcase: viet thuong thanh viet hoa, viet hoa thanh viet thuong
*title: chu dau tien cua cac tu viet hoa, cac tu con lai viet thuong
* center: can giua: vd: b=a.center(30,'*')
*rjust: can trai
*ljust: can trai
*encode(encoding='', errors=''): chuyen chuoi ve 1 dang ma hoa nao do
*join: cong 1 danh sach voi 1 chuoi
*replace: thay the ki tu hoac chuoi bang chuoi nao do moi. note: co the tuy chon thay chi thay 1 ki tu bang cach them 1 hang so vao ham
*strip: cat chu nam o 2 dau
*rstrip: chi cat ben phai
*lstrip: chi cat ben trai
*split: cat chuoi thanh 1 list cac chuoi be hon bang 1 ki tu nao day. Note: co them hang so la so lan cat
*rsplit: cat tu phai qua
*partition: cat chuoi thanh 3 phan 
*count: tra ve so ki tu trong chuoi: vd
b=a.count('e',0,10)
*startswith: tra ve true hoac false voi ki tu co phai ki tu bat dau trong chuoi ko
*find/index: vi tri ki tu dau tien cua chuoi con trong chuoi cha
*islower/isupper: kiem tra xem la viet hoa viet thuong co dung ko
*isdigit: ktra xem tat ca co phai so hay ko
*isspace: tat ca co phai khoang trong ko
*list khac array o 1 diem la co the chua duoc cac kieu du lieu trong 1 list
*tao ra 1 list tu 0 den 29(30 phan tu bat dau tu 0) a=[i for i in range(30)]
*tao ra 1 list gom cac list duoc tinh bang cong thuc
	a=[[n,n*5,n*5*2] for n in range(1,4)]
* a= list('quang'), chia 1 chuoi thanh 1 list cac ki tu
* cong list: a=[1,2]
			a= a+['one', 'two']
			note: khong cong chuoi va chuoi duoc
